# Qu'est ce que GitLab

Cela permet d'héberger et gérer des projets web.

## Comment paramétrer gitlab sur webstorm

```
open the command line
Set your username:
```
`git config --global user.name FIRST_NAME LAST_NAME`
```
Set your email address:
```
`git config --global user.email MY_NAME@example.com`


>File setting 
>
>Git plugins 
>
>gitlab projects pavel povolska 
> 
>installer
>
>redémarrer webstorm
>

`retourner dans file setting Gitlab-edit`

>cliquer sur token page
>
>Name= nom de projet
>
>cocher api
>
>create personnal access tokens
>
>copier le token sur webstorm
>
>console: git init



